# Монте Карло симулации с Python

## Въведение

В това репозитори ще се публикуват програмите, които ще използваме по време на лекциите и упражненията. Всяка седмица ще има отделена директория.
Голяма част от курса и качените програми са от курса на проф. Краут [Statistical Mechanics: Algorithms and Computations](https://www.coursera.org/learn/statistical-mechanics). От книгата със същото име ще ползваме първа и седма глава. Тя може лесно да се намери в интернет.
Ще ползваме пакетите на Python за научни изследвания numpy, scipy и pymc3. Повече за тях може да намерите на [SciPy.org](https://www.scipy.org/).

За да си набавите нужните пакети и Python 3, може да ползвате [Anaconda](https://www.continuum.io/downloads).

За IDE може да ползвате [PyCharm](https://www.jetbrains.com/pycharm/), Eclipse+PyDev или каквото ви е удобно.

## Програма по седмици

1. Въведение в изчислителното програмиране с Python
2. Монте Карло(МК) методи: директна извадка (Direct sampling), Марковска верига Монте Карло (Markov chain Monte Carlo)(MCMC)
3. Случайни числа в природата, псевдослучайни числа, алгоритми за случайни числа. Вероятностни разпределения
4. Симулация на твърди дискове(статистическа механика)
5. Оценка на грешката на МК методи, корелация в MCMC
6. Интегриране на по-сложни разпределения. Намаляване на вариацията, приоритетни извадки (importance sampling)
7. Подобряване на скоростта на сходимост. Квазислучайни редици. Неравенство на Коксма-Хлавка
8. Алгоритъм на Метрополис и приложения.
9. Оптимизация с МК - симулирано охлаждане
10. Други вероятностни оптимизационни алгоритми
11. Приложения в Бейсови оценки с пакета pymc3
12. Примери с pymc3
13. +курсови работи